💳 信用卡討論區 (31) 先睇 #1-4 後發問 貼link搵食過主 年費免問

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包
#4 教學

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 推薦連結應該點做？
A：留低自己 Telegram 等聯絡分式，重申本 post 嚴禁貼 MGM link

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

渣打

Q：究竟 PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有冇分？
A：冇

安信

Q：有冇得申請返 Visa？
A： (適用於全新／現有客戶)

實用 Link

💳 信用卡討論區 (30) 先睇#1-4 後發問 貼link搵食過主 年費免問

Apple Pay 特約銀行和發卡機構

Google Pay

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- American Express

CX Elite：本地 $6/里，外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K／大學生 (要經街霸)
弱點：比較少商戶收 AE、匯率較貴

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

All: 最紅自主獎賞 $2.78*~4.17/里 、網上 $4.17/里 (*: VS)
門檻：年薪 $480K／$600K 資產
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered

Asia Miles：$6/里 (包 AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K／$80K 渣打戶口存款
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- American Express

Plat. Credit：$7.5/Avios
門檻：年薪 $300K (年費 $1,980 + $240)
弱點：冇年費豁免

- Citibank

PremierMiles：本地 $8/Avios (包 AAVS)、外幣 $3~4/Avios
門檻：年薪 $360K／$1.8M 存款
弱點：門檻高

Prestige：$6/Avios (包 AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：年薪 $600K／$1.5M Citigold 戶口存款
弱點：門檻高

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

- 大新

BA: $6/Avios (包 AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay 簽賬唔計迎新

積分 (1 分 = 0.4% 回贈或 $15/里)

- Bank of China, Hong Kong (BOC)

i-card：每月頭 $1,111.12 網上或流動付款 (e.g. Android Pay, Apple Pay) 10X (分開計) (4% 或 $1.5/AM)
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月上限好快爆

- China Construction Bank (CCB)

eye Card：網上或 payWave 5X (2% 或 $3/AM)、旅遊或外幣有額外 2X (高達 2.8% 或 $2.14/AM)
門檻：年薪 $150K

現金回贈

- Bank of China

大灣區一卡通 (鑽石卡)：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈
門檻：年薪 $200K／大專生 (需先申請其他中銀大專生卡，詳見 #4)
弱點：閃付經常交易失敗

- DBS

Eminent：本地 1% 回贈 (AAVS)、外幣 2% 回贈
門檻：年薪 $150K (Platinum)／年薪 $360K (Signature)／大專生 (Platinum - 需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- ICBC

宇宙星座卡 : 1.5% 回贈 (AAVS)
門檻：年薪 $250K／大專生
弱點：成個月都未收到卡

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5% 回贈 (AAVS)、外幣 2% 回贈
門檻：年薪 $240K

- 中信
Motion：2% 回贈 (AAVS)
門檻：年薪 $150K

- 安信
EarnMORE 銀聯鑽石卡：2% 回贈 (AAVS)
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

WeWa 銀聯鑽石卡：指定類別 4%-6% 回贈
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

- 申請門檻僅供參考，銀行保留最終決定權

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· 中銀 i-card + 大灣鑽石銀聯
· 安信 EarnMORE 銀聯 + WeWa Visa
· ICBC 星座 Visa Signature

用法

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

大灣鑽石銀聯：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

WeWa：食飯／海外 - 過 $400 可以玩 Shake Shake 回贈，最多有6% (基本上玩親都係 15X = 6%)
唱 K 有 4% 回贈

EarnMORE 銀聯 + ICBC 星座 VS： 補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2%回贈
唔收就簽 ICBC 星座 VS：1.5% 回贈

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過$1,800 者可考慮此卡)

Part 2 : 里數類

(里數卡只講 Asia Miles，因為好少學生卡有 Avios 玩)

· DBS Black World Mastercard (DBS BWC)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· 中銀 i-card

用法

DBS BWC : 本地 $6/里、海外 $4/里

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里
可入 lounge

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里)

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

先睇#1-4後發問

中銀既鑽石已經係垃圾，以前得中銀理財先申請到，依加阿豬阿狗都申請得

中銀現有卡戶只有幾張卡唔會乜都唔睇就批到：VI, 智盈world master, VS卡

留名

唔該軟淋巴幫手整過教學區啲圖

用 Wewa Apps
即使你係 EM卡都可以睇到
轆左乜 有幾多額 月結單 一目了然

另外，唔一定要用ebanking申請
直接上卡司個網申請啦

明白，唔該巴打

唔該 我見佢得wewa 無試dl

反而我覺得幾簡單，而且依家有埋rewards+，一覽無遺又易明

Vs 係樂遊賞定sogo 定其他？

星座卡弱點 笑左
成個月未收到卡

其實大部份vs都係，
但我想講，咪鬼申請去旅行果張vs啦

嚟緊要去一風堂食啦

都係果句，中銀卡越高級越得啖笑架啦

Btw 其實即係邊張出得過？vs or world master？

仲有是咪舊客都要print 份申請表填完再fax返去？真係好撚反智

利申：都算半個儲卡撚

網上申請唔洗，依加舊客申請連ID都唔洗copy

咁多人想申請中銀卡 早知我係呢度擺檔啦

巴打你做邊間分行，我嚟幫你做quota
利申 儲卡撚＋1

[img][img]
圖片網址[/img][/img]

第一次見hsbc premier arm card
紫＋黑
advance仲型
紅黑

巴打仲有冇覺得型嘅atm 卡

煩在優惠太多 ，成日都要揾收券佬格價

咁又唔洗，卡對我條數幫唔到幾多

中銀卡 就算去到vi都無吸引力
講緊入個公廁lounge都要用佢張垃圾碌18萬
promo既消費下限又離撚曬地

因為中銀又煩又慢，我用緊都係係中銀自己打黎叫我申請乜都唔洗填我先出到，之前申請過張申請表fax 咗上太空 好多巴打都等到唔記得咗自己申請過

即係我而家響 ebanking login咗再申請就唔洗fax申請表，就咁等佢批就得？

Thx 巴打，比較多問題，難得有現職銀行既巴打解答

老實講，我地staff同卡司班人唔係好岩，打上去問野好似死老豆咁既西聲，又串，所以我地成日打上去都係屌佢地，仲要做野成日一時一樣，所以我都唔敢100％答你洗唔洗

因為我見其實舊客入ebanking 再申請其實同新客申請個表係一撚樣，我見到乜撚都要再填過所以我先好奇巴打你既講法

咁你當要先啦 雖然我知既真係唔洗，但係卡司on99我都唔敢答實你

咁我都明，中銀既規模同系統係唔成正比

lm

好多人以為信用卡係我地可以控制到，以為係我地發卡，但其實信用卡真係唔關中銀事 係中銀信用卡出架

你講開系統，係4月轉系統前，我可以話比你聽中銀個系統比大貓果d仲先進，極user friendly, 但轉左系統之後連垃圾都不如，套系統仲比南商買埋

因為恒地會對於中銀黎講d優惠成本唔高

月供股票用

其實呢張有咩好處？除咗換現金卷需要既分少啲之外？我下個月都開始玩月供股票，不過set咗用icard

我想整 Good Day , 因為成日飲pacific coffee
含地會真係除左少啲分換coupon之外都真係冇乜用

想問下係匯豐做按揭係咪可以唔洗有一百萬資產都拎到Premier 戶口？上網搵過有d話得有d話唔得。

咪就係換現金券用分少啲，無啦

開 GOOD DAY Visa 嘛
指定日子增值 Pacific 減 8% 同補返啲 Visa 優惠

星期一去分行搞

上個POST 有位巴打 POST左個FB PAGE出黎 係教AM 點樣換 2程機
仲寫住 咩 唔睇人妖 人人有責

有冇巴打可以POST多次 打算用AM換機票 準備溫習下

？

THX

去到分行高櫃屌哂老母咁就得

我想問下 如果我要換去日本

行程係咁:

香港>名古屋
大阪>香港
香港>高雄
高雄>香港

中間 香港去名古屋/ 大阪返香港 轉唔轉得機? 好多日子得要係台北轉一次機既簡 我知可以轉2次機 但多左個地方台北 又唔知得唔得

利申 未用AM換過 求指教

用「多個目的地」慢慢試

我係用依個 搜尋完 之後 一個一個點對點咁 係AM個網搵每一項既單程

但我依然唔明 可唔可以係台北轉機

睇嚟你要再了解下Stop over同 open jaw個概念

hsbc唔得 利申有按揭係hsbc

我睇得明個做法
但我唔明個原理

中銀得

好多間都得 係hsbc唔得

我自己做中銀都走去sc做按揭

中銀息高 ??

唔係睇息口做人咩??

唔高，但我唔中意係中銀做

真係唔明 都係上網睇個D KOL 點換 我跟住佢個行程打

我以下既行程
以我理解就可以用30000AM/50000AM 換到Y/J
想問有冇理解錯?

香港>名古屋(OPEN)
大阪>台北(TRANS)>香港(STOP)
香港>高雄(STOP)
高雄>香港

唔計推廣
推晒去賞家居，之後去百記，中原，衛訊呢D 買

去電訊店 啪卡

頭7500有額外4% 如果你有開附屬卡比屋企人 分卡碌就可以食足

續程+
實數我唔記得, 不過台北(TRANS)係多少少里, 有機會爆
不過雙高雄may be ok

我就係換
HKG-khh
tpe-hkg
hkg-tpe-kix
kix-hkg

btw 係人妖提一提先醒起東京都可以30000 2trip

咁如何sogo果張卡用資產申請得唔得？？

我用渣打simply有玩開payme同支付寶每月五千
但微信上網睇話都得 我試過喺冇
有冇巴打知道係真係冇定我用錯方法

微信係無架

你上網睇話得，應該係舊資料，哩度巴打好多都試過，答案都係冇

冇分不特止仲會當現金透支
巴打快啲還卡數已免愈滾愈大

冇分嫁
你仲5000，33%息
還到窮

掃QR code ， 轉賬，紅包各有唔同玩法

唔該曬幾位巴打回
咁微信應該真係冇啦

如果Masetro x Apple Pay

到底張星座卡係咪傳說黎

垃圾卡

領先全港銀行

新出會唔會有迎新優惠1%回贈

1%有乜吸引

其實冇

巴打你張卡到期日係幾時？我都係岩岩換左張新卡 睇黎又要換多次

其實係有哂2種

咁keep番恒生算

Maestro 同 Debit MasterCard 又唔同嘢黎喎

為左張卡轉按 ?

想問大家，大學生申請星座卡係咪要落分行做?網上好似無得用學生身份申請?

唔係。咁岩夠兩年罰息期，想review個plan拎rebate, 反正plan大家差唔多，如果佢有Premier 戶口送，又多個理由轉過去姐

上個post尾搵到答案，如果你你無野碌可以慳返唔洗出

Sorry無追到post
搵到了 係唔得既 thanks

想問下學生申請one+係咪只會批titanium, 我網上申請tick咗如果唔批platinum就唔要titanium
係咪唔會批

冇大新account 冇擺錢 學生冇入息

係 不過睇唔出兩張卡有咩分別 除左個名之外 其他全部一樣

屌 即係又要申請過

打上去hotline話tick少左 話remark翻應該可以掛？

同事
早幾時先有客嚟問候曬我老豆老母要降grade

又多一個中銀staff

Small potato
食物鏈最底層職員

求賜教

其實信用卡個外幣兑換率係計番信用卡銀行果個定跟銀聯MasterVisa果個為準

有得揀邊個想屌你地老母

卡機構

巴打符合咗要求？/member]

7500比啪卡咩 好似高過500就要碌

各位巴打，
申請咗 HSBC VS 附屬卡，請問 rewards+ 嗰 app 點加返張附屬卡？

因為主卡同附屬卡戶口都無顯示有卡。。。

其他平時啲優惠又應該點 register?

sorry 附屬卡冇得加
申請VS附屬咗比女朋友，冇得加，只限主卡

比
我係衛訊買iphone x都係啪卡
唔關咩優惠事 只係佢部機係啪卡機

買部x都係啪卡 跌左張卡咪含家產 ?

超過一千蚊要簽名咁解，不嬲可以

驚既可以考慮唔好用可以拍卡既信用卡

卡機構係咪即係銀聯Master Visa

頭先打去取消張wewa卡
個cs話攞左迎新唔夠月到十二個月要罰六百
唯有keep住先到一年

想問下大家SCAM迎新收到嘅時間要4個月定要等足5個月
因為我第4會月張單都出埋 里數入埋
迎新都係未見
想知大家個經驗再睇下打唔打上去問下

所有卡都係㗎啦

我估佢無睇tnc

我自己就第四個月收到，三月開卡，七月頭收到（同平時am入帳時間唔同）

原來係咁
咁我都係等下先
Thanks巴打

我個人嚟講就網上
夠方便

支持

Visa

好似Citi 出Samsung Pay 岩岩好夠一年？

比番600佢早d洗底再食下次迎新啦

想問渣打個1.5%現金回饋

其實係會在卡數度扣？

定係當積分咁用？買野可以用積分比

如果係當積分用，係任何商店都用得？

香港Samsung Pay係上年4月26出

真係可以乜條款都唔睇？

伸手黨

唔該

唔洗唔該，因為冇人會答你

佢教左睇條款就ok了

依加好多地方都換曬拍卡機啦

同事
通常呢啲客都比我屌走

傳說中一年獨家

想問如果我唔係大專生想開AE CX ELITE可唔可以經街霸 因為之前網上7/4申請左AE CX廢版綠卡到今日都仲未有消息,而家先知有機會可以申請ELITE

獨家?

你試下禁就知

可以

厲害厲害
要忍住唔屌9佢真心難
每次忍到都要讚下自己

答佢做乜
佢個個都問夠唔夠收入/ 資產
好心冇就算啦
一係照去馬駁批 問咁多次做乜呢

你坐高定低呀

琴日網上申請 Good Day 同 含地
今日已經 Login E Banking 見到處理中
唔該曬巴打

Source?

討論區唔比問野 唔比討論？
屌你都哂氣

thx，咁我自己計番數加埋迎新回一千再加埋首五個月0%年利率今個月唔駛找數 月結單都唔駛睇

不過好奇點解呢張要年薪30萬既卡都可以學生版 利申:年薪要求只係達到一半左右

因為呢張卡簽得多先免年費囉

記得還得到先好借wo

咁高limit都唔夠 ?

申請多幾張卡好過啦

ttrate銀行個價係講緊你用外幣戶口或兌現鈔
簽卡係跟返v/m/cup個價

支付寶Return 果陣扮auto pay 話入息囉

普遍係睇你借幾錢仲有幾多outstanding balance 係按揭

中銀睇銀碼
借2M以上應該就得

SC Simply Cash

琴晚響中銀apply 恒地，今日已經見到申請記錄

係聯營卡快啲定換咗系統勁咗呢？

你係咪中銀有戶口?

有呀，但係唔關事啦，之前申請過icard咪一樣失咗蹤

我星期六網上申請，星期日E Banking已有紀錄
冇戶口，只得卡

我申請sc Simply cash, 本身有戶口, 11/4入表, 13/4話批左, 今日戶口已見到有卡, 我諗呢兩日會收到實卡

我講緊中銀。。。你講渣打做乜

渣打快唔出奇，中銀快就好撚出奇

法國我遺忙左citi 我夠期有迎新
玩下張cash back 先

高

安信學生唔係有8000咩
雖然都唔多夠用
食下飯 去個旅行 幫老母去超市買下嘅已經過
利申 以前仲係學生個時申請

以前我申請東亞都有10000

安信 6k
Citi 8k
Aeon KFC 5k
Aeon 和民 5k
(不過aeon果兩張少都唔緊要，反正都係食果兩間果時用)

星座卡2個月都未收到
有無得打上去取消？
網上批左成個半月都未比信黎
唔想用啦

呢張你等個孫燒比你

咁樂觀

近排有冇人成功免到CX 年費？

網上找醫療恆生銀聯唔計11x

用得耐d 額就會自然多啦

直接去醫院碌啦

大貓個最紅冬日賞RC派未

未派咩？

我未見有
佢張statement會點寫架?

喺RC嗰段紀錄會有adjustment

六月三十

Apple store 個apple pay 400rc promo都應該差唔多時間

恆生點解會唔批卡
用學生身份申請咗張 Muji 卡
因為屋企人成日去Muji買嘢
但申請咗兩次都唔批

明明有佢戶口 入面仲有十幾萬
定係恒生同東亞一樣，唔可以有兩張學生身份嘅卡
而家手持恒生一張大學信用卡

唔可以兩張學生卡

一係你番份pt 都夠申請了

通常用 DCC 係咪一定會蝕錢?

唔該巴打

海外買野dcc比港幣 基本上都係蝕到刻骨銘心

垃圾rate 同埋無額外回贈

會整靚，善用cash flow

即係外地/網上外幣交易用返外幣埋單就無死

AE居然會寄信黎話我重覆申請左CX綠卡,話我知取消左一個申請record,但無提過話我要交文件

想問下Simply Cash早排有無咩推廣做過？
我見佢入左985蚊回贈比我（似係迎新
但係最搞笑係我係出左scam先半個月後再以現有客戶出simply cash
如果係入錯迎新 我應該開心定唔開心
多1000蚊洗
但我scam迎新應該有兩萬幾里

小心冇晒里數

打咗上去，佢Check返都知入錯咗
佢都話呢個情況比較特殊
要等到下星期先知點

轉啦屌、高依加做撚死

呢d野都有得錯

唔問佢why not both??

我唔知佢迎新係批卡個日計定點
如果係就真係可以88

呢樣就唔驚啦
打上去屌鳩佢又唔係我問題收唔到
係你唔寄比我wo
咁多巴打都係咁
唔係我問題啦姐係
話事話點先拎到迎新300？
唔記得左簽幾多

之前坐國泰 撞爆左個gip 係citi街邊開卡送既平野黎 依家賠返個polo 感覺賺左

成日隔幾個月先派

大貓算係咁，DBS半年先派

耐到唔記得有呢件事

冇記錯係各 1500

咁耐都未有卡
都唔知係咪搵笨嘅

自己垃圾無辦法
日日都做死

諗起試過用淘寶200人仔gip又係坐國泰整爛咗
賠返個靚gip俾我
BTW 淘寶信用卡最抵係咪仲係icard? 雖然無咗豁免手續費

唔明點解唔使

是咪 amex 一定冇 DCC?

即係用信用卡過錢落a戶口先
再將a戶口嘅錢過落b戶口
最後用b戶口埋單
係咪咁
咁就唔洗俾手續費？

DBS 其他野好快
普通$好快
大活動就
(迫你留卡策略

傻左？一個人點認證兩個戶口

有話唔得咩

500000

citi 8達通卡要幾多年薪？仲有會唔會有埋citi bank account?

搵人推薦。。。你要link 我有

好似120k, 淨係信用卡account, 存款account 唔跟

咁要睇你邊個人推薦同邊個教你喇

有銀行reject信係咪可以睇tu report?

搵食行遠啲啦

大種乞衣 不解釋

係

想問其實簽賬10倍獎賞嗰啲係點計？
例如我用icard簽網上$500
積分就係$500*10 即係5000咁樣？
因為我睇tnc係寫基本1倍加額外9倍咁
所以唔太明係點計

係 0.5%

基本積分 500，即時畀你
額外 10X (4,500)，下月中再入

1.5m saving大把卡好過佢啦

匯豐係咪冇得睇邊個交易拎幾多RC?

我之前都係咁
第一張批卡係asiamiles
之後再出visa platnium
最後比左$600visa 白金迎新coupon我..
打上去人最後比番二萬幾am迎新我

垃圾銀行

話說早排 用cx去台灣 返黎個陣無癡business貼紙 最終賠左10000am比我

咁少事都賠咁多咁正
Business 係30000am換？

咁正 btw 痂漏行李貼紙❓

係 我件行李 又遲黎 再撞爆埋 當然依d佢另外賠gip 啦

無左business piroity 貼紙

18000avios換

本身話賠100美金現金券 我唔要 佢話賠分 但無avios賠 賠返am

巴打咁捨得 台灣都business

比錢既話 我坐cx econ都嫌貴
哩數點同 坐business 同econ都係比稅之嘛

緊係知 但個cp 值唔大姐 個幾中貨仔
如果你一百萬里係手我冇野講

我小散戶 邊有100萬哩

依加玩剩10幾萬 但唔同信用卡仲有加埋20萬未兌

所以咪話你捨得

之前迎新有700幾compass dollar 未用
當錢使定換里數好

有時靚時間都無econ 你換

不過TPE 有得揀 我會去j 返黎 pey or y
香港用下lounge 抖下先處機

根本換Business以上先抵

Absolutely

原來有先例
你個時搞咗幾耐？

Between你個名好好聽

佢超近同復活節去
所以復活節去，econ 無位

Btw 無貼纸有得賠咩 我返黎好似都無

星座卡4月尾先會有 佢話新卡整緊

都等到唔心急了

信用卡傳說 聞其聲不見其影

因為少左張貼紙 我gip都爛埋
其實如果唔係爛左gip 少左張野都係等多3/4個字行李 應該會由佢

屌足佢2個星期 先搞掂

學到野

一個星期話會入番asiamiles迎新比我
一星期後入左落am account

Btw其實我太好人應該要屌下佢先得
咁都可以錯
曬我時間

有冇邊度可以知道迎新幾時最好？
呢期hsbc 洗$10000 回$800 算唔算好

幾個月前大貓重係 簽6000回800
你話呢？

至於邊到 就自己爬文比較啦
又唔知你要gip 要cash定要里數
點先叫最好

我食咗 poly 迎新
捐咗 $200 俾大學

上次CX寄漏行李
都屌到50000am同$2000支票

需然有一件行李卡左同ecorn 頭一齊出等多左15min
不過如果無穿無爛都去投訴，應該俾空姐擺上網

嚇撚死喎

寄漏行李都有50000

DBS 其實做野都幾快
上次屌錯咗 sorry

星座 vs 已收

問問大家

最近有個朋友搞啲小生意 突然周轉唔到
想問有邊隻卡可以卡冚卡唔使收息
例如 用A卡找B卡卡數，可以唔收息，頂多一個月

唔該大家

申請個時淨係揀邊到拎卡
係咪都會照寄嚟？

我親身交 form
可以郵寄
係網上交先要分行拎

有冇高清圖

今晚刷晒幾款錢包同佢熱下身先

似乎收到卡嘅都係親身交表？

我部手機低清無計

紅色大貓

屌 高質

係稀有 其實係申來放

冚Dbs 或者 AE 得唔得

OK喎

張卡設計唔差wo

hsbc 新 design
所有 credit = 紅邊
所有 debit/ATM = 黑邊

唔知仲以為張卡係鑲金鑲鑽石

成個禮拜先收到東亞 plus ATM 咭
跟住要寄返張回條俾佢，又要等多個幾禮拜先有 PIN

thx

近排好似有最多4500

白金進化版

仆街
咁我真係驚佢會出漏simply cash既迎新

4200
但係惠康 coupon
我都諗緊開唔開

有咩諗 成千蚊

我計過我自己最多可以拎到 $800 coupon
但之後又要放 20 萬過去
變相每個月蝕左 $200 息
(大新果邊出糧戶口額外息 1.x%)

呢D 戶口 最煩都係要KEEP 錢
利申 窮

ebanking 可以開
佢個 promo 都係叫我網上申請
我本身得張白金卡

大新咁多息

咁開hsbc無用啦

新客户

我上官網睇話要親自去銀行開户口喎 落埋門面問資料都係唔可以上網申請

巴打有無link

屌 個時開hsbc戶口 撚毛都無條送下

唔該各位巴打

條款姐 但有無link比你禁去申請

Advance

premier 個時唔識野 就咁係分行順手升戶口
無經網上link之類

有個「繼續」制

咁啱果陣無優惠

你見唔到網上開戶多 100 咩

現有客戶upgrade先比
新客户唔得

hsbc d姐姐 幾好丁又好態度
d老女人就西西地

喺網上銀行交咭數係咪兩個工作日入到數?
如果網上銀行交到嘅話應該唔使特登開 PPS 呀?
Direct Debit 應該係到期都仲未人手交先會過數，有冇講錯?

我以前有張WeWA普通卡，呢張卡係咪等於而家既WeWa 銀聯卡??

巴打係app到開申請到

最近中銀批左visa infinite俾我 大貓又批左張visa signature
想問下 infinite 同 signature有冇話邊張好d? Cash rebate邊張高d?(hsbc我最紅揀賞家居)

有朋友話張visa signature係神卡？但我完全唔識

ebanking 入面既 promotion banner 見到

鑽銀除咗獨有優惠 其他全部一樣
獨有優惠 例如
機場貴賓室，機場一蚊咖啡，Cinema City 買一送一

我之前手痕喺網升咗 乜迎新都冇
本身又係經佢出糧，又係乜都冇
宜家唯有等第時升premier 迎新

轉第間先 食迎新 [img]圖片網址[/img]

搵唔到 得now 2018 promotion

有無人用過信用卡嘅機場轎車服務? 感覺如何?
費用好似都係$200 / $250 ，住得遠嘅話可能仲平過搭的士

特選客戶

巴打本身得白金 過左一年

新手唔熟依啲嘢，我想知有冇理解錯

淨係得一張白金卡
上年 11 月開

睇黎唔同

我係ebanking 之後禁 我的hsbc 再禁 專享禮遇

因為係安信個網到好似，已經無左普通卡

升premier 宜加有優惠喎，中佢D 條件成萬蚊

巴打邊間分行開？

021 筲箕灣分行

幾時有VS 升級

你想白金升去vs

原來simply cash要50起跳

不過星座卡好似唔計電子銀包

識野

紅色好靚 屌打premier同vs 彌補番功能同身份象徵既不足

fd 今個月 simply cash 玩自己仲有

賠咁多，或多或少可能因Marco Polo會員、飛美國之類

本來用緊wechat轉帳比friend 賺渣打1.5%現金回贈，但今朝發覺比人收左現金透支手續費。打左去card centre問，佢地話wechat轉帳係當現金透支。
有無巴絲都試過係咁

唔做功課係咁架喇，當買個教訓囉

渣打連payme都係當現金透支，不過唔收手續費咁解

用得we7就預咗柒架啦

Payme 唔當係現金透支，我今個月topup 5000入payment，75回贈已袋

各種嘅fail
你地到底係到搞乜野

點解申請紅卡？因為跟戶口必批+永久免年費 啱哂我呢d懶人

升咗VS又唔想申請返張白金，因為唔會用
雖然幾靚

產品/服務你地做邊3個?

正路應該做a) d) e) 最低成本
但本身有信用卡, 有用網上理財
好似就做唔到"登記網上理財" 呢個動作

正路的確係 ade

要係31/3前未用網上/流動理財, 用過就唔得
咁唯有換外幣+D+E

有冇人apply左citi個張藍色cash back? 係唔係樣貌同function都唔抵屌?

可以呀, 李佳芯我用緊兩部手機玩自己
未認証戶口過錢去已認証戶口, 跟住入返銀行戶口

靚唔靚就好主觀嘅

點解我申請中銀icard 之後會變批左萬事達白金卡既 係咪中左伏？

你地冇用HSBC信用卡咩
問CS 佢話HSBC信用卡開左網上理財
就做唔到A

i card 係 Master platium 嚟

做唔到A咪做C囉, 買一皮人仔, 跟手賣返出去, 蝕小小匯價但賺多佢3-4舊

we7 同 Ali 咪一擔擔

其實匯豐張銀聯都可以加入Apply pay, 點解安信個張EarnMORE唔得既?

因為安信果張有閃付？
利申9up 有冇巴打指教一下

乜 pay 物 pay 唔係要發咭行支援先用到咩

好奇怪，EM Wewa Visa 又可以 apple pay
銀聯就唔得

舊客戶無得攞

我諗係銀聯既原因, 李佳芯都玩唔到銀聯, 只可Visa/Master

點解無人問點解XX銀行visa / master 加到入applepay，但係citibank 果啲唔得？

中銀銀聯add到入apple pay 架

可能係因為冇人用citi啲卡

AEON JAL 果張信用卡年費有冇得打去取消？
想申請

開卡拎迎新

落堂衝落山申請

citi同samsung pay獨家一年（好似係）

想要咩汁？
有BBQ Honey mustard

係咪間間銀行既大專卡都一定得1皮野limit？
同埋係咪冇得分期 ？

citi 8k
安信 6－8k
Aeon 有時10k 有時5k

bea 我有 10k

citi 啲sales話近年學生只批8K

Citi premier 同 prestige 最大分別係咩 ？
睇prestige 好似冇咩特別

我有張i大bea 15k,不過成10年前開

i Titanium 10K

即係本身有hsbc卡再新客户都達唔到a

Plus atm卡係咩黎

申請完再降grade都用到紅卡

都話紅卡係跟戶口，冇咗advance 戶口就冇埋紅卡

以我所知都係咁 奇怪上面果個話降grade都有so

我諗最大賣點應該係酒店買4送1

Debit card 邊度申請？

巴打你有無statement睇睇 我上個月過左一千俾人 好似無收啵 不過係真係無分 [Member] 紅包掃QR得唔得？未試 [/member]

八仔係咪可以申請9張？

個counter冇人
啱啱申請咗

宇宙星座 vs 銀聯
金沙
大灣區 world master 或 鑽銀

sales話最多一次出四張

冇人係指冇人申請 好冷清

用咗 DCC 嘅話單應該會有寫 HKD 同埋有句咩 I accept 嘅嘢
有時間上網試下再搵多啲資料同 sample

通常 POS 冇問野都係收當地貨幣
歐洲地方就多啲要揀畀邊種貨幣 同佢講畀 local currency/自己揀就得

網上就麻煩啲 Google 完冇再上嚟問下各位

支那除外
好似話有啲機直頭冇得 disable DCC

冇OTP ？

滙豐可以填張form申請要plus嘅atm card
但要link落支票戶口

係 要分兩份申請 兩張都有迎新

AAVS既話6張 就咁出八達通卡我諗無限
其實google都好易搵到姐

其實最穩陣係咪簽之前同佢講用local currency

香港寬頻(1310)公佈，4月16日發現一宗未經授權接觸其一個已停用客戶資料庫的事件，公司指，發現未經授權的接觸時，集團立即進行徹底的內部調查，並聘請外部網絡安全顧問對所有系統及伺服器進行全面檢查。
公司回覆本報表示，相信今次是黑客入侵事件，內外的網絡安全顧問均認為黑客採用的並非普通技術，而是被超前技術入侵，而事件至今未有黑客與他們接觸，亦未知資料何時被盜以及入侵的原因。發言人指，現時正透過電郵、短訊以及發信通知受影響的客戶，當中涉及43000條信用卡的資料，相信當中信用卡已過期的機會大。至於未能聯絡上的客戶，公司準備聯絡銀行，協助通知相關的客戶。(詳見 )
該資料庫包含香港寬頻截至2012年約380,000條固定及IDD服務客戶及服務申請人記錄，約佔其360萬條客戶記錄的11%。此等截至2012年的資料包括姓名、電郵地址、通訊地址、電話號碼、身份證號碼及約43,000條信用卡資料。

6年前嘅客戶資料仲未銷毀

有冇人知，amazon 個 currency converter 其實係咪即係 DCC

依加居然cheap到唔洗交資料就開到卡

都抵比既 今期送80萬分 好似話可以換6400蚊zuji

其實申請完唔開通 攞張金屬卡存下or打下飛機都抵玩

請問DBS Eminent 嘅回贈係咪即時 唔駛$50先回

白金唔係1980 咋咩

再利申: 用左AE 白金信用 CX ELITE 一年 碌左40萬 我估呢樣好大關係

放心，知要收年費，交過一次plat credit既1980

plat charge係7800

SORRY 睇錯
有錢人

慘囉慘囉

想問下有無用sc既巴打試過出左卡但未拎到迎新前報失再開返新卡？最後有無影響到拎迎新？
因為用緊HKBN，而家話比黑客入侵，驚驚地想報失再拎新卡，但張simply cash仲未拎迎新，sc又咁垃圾，唔知會唔會連迎新都無埋

到左影張相嚟睇吓

係 而且極貴

想問下有冇人試過用中銀信用卡換AM?
我搵晒全個信用卡網, 睇埋條款, 申請方法,
完全搵唔到填完張form之後要寄去邊同埋交去邊

好似聽過要去門市搞

理論上你又驚咁又驚咁，好難答到你

報失整過張又成個星期，你諗你

簽名欄下面咪寫咗點交

3月頭申請而家至收到dbs

簽名欄下面剩係叫我簽署要同申請表相同
同埋信用卡客戶熱線

要門市交咁ON9
寄都冇得寄

罰你再睇多次

我張form係中銀信用卡網度搵...點解同你果張唔同..

親愛的 PayMe 客戶：

我們將於 2018 年 5 月下旬更新我們的條款及細則。我們藉此機會推出令人興奮的新功能，並繼續改善 PayMe，例如您可以輕鬆地設定交易私隱。我們建議您仔細閱讀整份條款及細則；為讓您更容易了解有關改變，您亦可以參考以下更新摘要。如您選擇繼續使用 PayMe，即表示您同意 PayMe 所進行的更新。

有關您的私隱設定
您的私隱設定已預設為「朋友」。然而，您隨時可以更改以後的交易設定——更改預設私隱設定不會影響已完成的交易。根據預設的私隱設定，或您所選擇的私隱設定，您的朋友和收款人的朋友可能會看到付款訊息。然而，只有您和收款人知道有關的付款金額。要了解更多有關您的私隱設定，請瀏覽「常見問題」內保安和私隱的部分。

透過PayMe 向商戶付款
您將可透過 PayMe 向已授權的商戶進行購物付款。就該等交易可能產生的任何爭議，請直接與商戶聯絡，而我們只能在收到商戶的指示後才能安排退款事宜。儘管如此，如果您發現自己是欺詐行為中的受害者，請隨時與我們聯絡，我們將為您進一步跟進。

使用面孔辨識功能
如果您有樣貌相似的兄弟姊妹或朋友，我們非常建議您使用私人密碼來授權交易，而避免使用 Face ID來授權交易 。如果您與在流動裝置上註冊了指紋的其他人共同使用該流動裝置，使用私人密碼亦是一種更為安全的 PayMe 賬戶保安方式。

如果您出於任何原因不同意已更新的條款及細則，且希望關閉您的 PayMe 賬戶，可隨時前往應用程式中的「設定」畫面進行操作。

感謝您一直以來對 PayMe的支持。

PayMe from HSBC

屌啦星渣兜銀行真係特別麻撚煩
無一間銀行好似佢地咁一定要開附屬卡先可以加一張八達通做自動增值
仲要搞一輪唔批我添 WTF
垃圾

打電話可以直接換 confirm

下載飛行里程登記/換領表格

5k only.......

你個張係澳門版，你上左澳門網頁

Plus意思係咩

拍卡eps比錢？

plus網絡

有咩用

其實google唔係好難姐

信用卡撳錢應該當現金透支

信用卡有link戶口嘅話 而㩒機嗰陣有得揀 咪喺戶口拎錢囉
宜家成件事好九唔答八

唔洗用表 真係可以打去熱線 直接換
早幾星期 有AM10% PROMO 先試過換

一卡兩用咁解

屌..唔掛之

Thanks

好, 等我打過去換

你出外嘅話
個前提就係要部機有得俾你揀

巴打你執到寶了
本身plat charge送spg gold = mariott gold
依家spg改制 你mariott gold就自動升埋做platinum 可以入lounge了

咩事？

直接打上去 cut 就可以
冇難度

前2日先打去cut左

thanks
Hk card d人又話要填form又剩

上星期五用wewa card碌左餐飲
想問一shake多倍回賠係咪要自己手動拎回贈？
撳左耐都搵唔到係邊度shake
定係會自動回比我？

點解查批咭進度都要同真人對話
唔想講嘢呀

毒撚

HSBC嗰400 Reward cash出左

收到+1

Apple store 果個嘛

過400先有得shake

dbs 安信 大新 中銀(要有ebanking) 幫到你

已收到
rc數逼近一萬大關

巴打儲左幾耐？
Btw係咪已經有白金，再申請番金咭都有現有客戶迎新？

大約9個月

第一張係金卡

只要你合資格(即係無係某年某月之後CUT過卡) 都會有現有客戶迎新

儲得咁快

Thx

好想知幾時𠐔做1RC=$1.2推廣

會做

我期待緊佢換多50% AVIOS既優惠

9個月由金咭開到Premier？

依9千幾係 存左9個月

唔係我9個月前先開第一張卡 之前個D RC已經兌走左

儲得咁快

原來係咁
真係儲得好快

你填幾多年薪

citi 出糧戶口係咪冇最低存款要求？要張提款卡就夠唔洗其他服務

Citi無啦啦disable左我個google pay
有冇人試過咁?

成萬蚊可以找卡數

應該唔夠找
儲到咁多RC 平時條卡數應該以萬計

會唔會係女朋友

係大學擺 counter 個啲
用學生證申請就得

CXAE好平常 八大有學生證都開到啦喎

唔係，之前用CX綠卡一段時間，跟住AE有人打黎invite upgrade

佢應該係想講Plat Charge

交左年費先講

白金charge識女仔ok既
不過睇住佢由invitation only到apply now
都知呢幾年ae只靠班大客都唔係好掂
利申有張green charge j下

難怪咁易十萬Avois

大戶

今日終於體驗渣打神速批卡🙄
比DBS快
BEA,HSBC無得比
中銀不在討論範圍
不過無諗過19:00sms收到apply
第二日，9:00正就sms批Ed
無Working hour

申完一星期後打黎要補文件，之後就等左咁耐

btw 係咪而家拎卡都冇預留飛

我都唔知有無飛

申請得就交得起

真係搵CS問下先簽

我估站在AE角度 佢地會想要一個未夠資格但一年簽幾十萬既客，多過一個夠曬資格，但申請完又唔用既客

屌那星，我放ML戶口都有百幾蚊

我11/4申請, 尋日18/4收到卡了

我做唔到A, 如果做C係咪買賣人仔會簡單啲

所以要張plus卡就穩陣

Plus 信用卡得唔得？

實得嘅
無得揀戶口嘅時侯可能當你透支姐

咁就唔得

其實渣打係咪已經唔做學生生意
見到 Manhattan ID 果條line 已經唔接受學生申請

應該係話 成條line都摺咗 唔接受新申請

我都諗緊申唔申請好，你用得著佢d優惠？

我 8/4 申請，13/4 先 SMS confirm，啱啱再收到 SMS approved...

幾多個payme , wechat , alipay, 八達通刷出黎 ??

你不如教下我點用hsbc黎刷4寶
我都想知

7800 要食幾多次美心先回本

咁緊係唔會淨係食美心啦

year 1 都咁有米？
隔離台一個月兩皮零用果啲？

之前食美心開1980 好撚抵屌

夠1年cut鳩左 我老母仲係咁催我開返

Part time月入萬中到兩萬咋 屋企係大陸有生意,成日幫人買野

師兄返咩pt 求介紹

翻pt 翻到有ft 咁高人工
我都係得幾個fd 教琴咁好搵

一*

美心中菜，我同屋企人食就只係食酒樓，咩八月，北京樓，美心皇宮 乜柒都有，但3個人66折/4個人75折，5/6日一律75折，
加一計正價

如果你話元氣個d就唔洗諗啦

其實 AE 個網有 list

3寶唔計，八仔250回1

我係Simply Cash

有冇學生試過放60000入渣打account申請到AM

佢個800萬分offer 都有6千幾蚊zuji 既 唔知佢下年續會有咩offer

所以係回本既 食次美心都平1-200
但一黎要比7800買 好痛(對我黎講)

我

其實係睇你付出幾多 我每日八點就起身(一星期七日都係) 教八個補習 平均一個2000到

早睡早起身體好

自問唔得 我懶到癲

應該可以收到200蚊個鐘?

網上 之後佢分行開戶入錢

但已經係一年前既事

個個都唔洗讀書

GPA 3.5

network只係一個媒介
你張卡係咩先係重點啊 師傅

銀聯都有分信用卡 提款卡
你用張銀聯信用卡去㩒錢 而無link戶口+有得揀戶口 咪現金透支囉

拖下拖下一張一張排隊出
不過早D出可能賺多好多.

我唔係想講自己好勁，更加唔係讀咩神科，所以就要比人地付出更多，最重要嘅係你有向上爬嘅心態。例如 set一個目標俾自己，grad前要入到HSBC Premier 同班老野一齊妹下妹下飲咖啡 並唔係全部為咗虛榮感，而係要鼓勵自己為目標奮鬥

以前唔係架 靠高年費分流d高質客 上流客
依家唔同囉

網上Apply Advance?

我17/5 先交表
除左TU,年薪
我覺得D銀行睇卡齡，同職位有D重
利伸：年薪唔高，但無俾銀行reject過，但無apply 離地卡

差唔多，其實我讀書唔叻，非三大，但好多人出黎私補係hea教就算，唔係真係想幫學生進步。我中學有同學入咗三大背後話我，咩咩U咋，憑咩收KongU價。其實一間餐廳如果唔好食，你會唔會個個星期都俾幾百去食？

Detail?

你要咩detail
你咪detail囉 學生仔現金出糧都有
難為葉朗程當年攞住張白金charge笑佢表姐張白金credit card

我講左我估我大因素係因為幫人買野 半年簽左40 50萬

葉朗程而家好似有黑卡

連黑卡都downgrade

咪係囉 上面咪講左依家既ae都唔理你咁多 有生意就做

所以都無咗嗰種期待感 尊榮感 只係覺得AE啲優惠幾啱用 同埋佢CS啲態度真係好到世界級 打上去問野俾到你有種感覺係佢同你friend左好耐 幫到你感覺好開心咁 有啲銀行打上CS感覺簡直係受罪

Agger
AE CS世界級

無口音即係加50分

自細就好鐘意呢種感覺 唔係要支那式尊貴，奶鞋底嗰種，有試過跟屋企人去食阿一。但都俾唔到一次係慈雲山小店食壽司，廚師走出黎同你傾計，問你好唔好食，嗰種真誠既態度。

又有大頭仔

其實我最唔鐘意食野時有人走黎問你好唔好食

Agger
AMEX CS

啱先check tu 見到有星座卡了 但實物影都冇

想申請simply cash 網上申請要打公司電話 會唔會打黎
年薪唔夠想試下

支那寶轉帳要收手續費了

但張銀聯係platinum冇寫or above 唔係淨係批白金比我呀？

間間銀行都會問公司電話架啦，有可能打有可能唔打，無人答到你

講真讀engineering果D有source都唔會輕鬆得去邊
相反bba文科無source都可以hea到爆，有D u仲可以砌到一個week返兩日但係讀18credit咁engine仔點努力都收皮啦

乜都放棄曬都可以月入兩皮既
gpa

碌左502蚊
打上去問 佢話今日會覆番我當唔當本地餐飲簽賬

淨係用過白金卡都當網上/流動理財

用申請到咩卡做人生奮鬥目標係咩玩法
依個想法先最啜核
Btw pt 月入15-20k 真心唔難 唔係再屌打學生哥

唔係唔得，冇女咪得

咁又唔洗

你有冇用過online banking / mobile banking先?
有就無得玩A

收檔啦乞衣

有 白金同mpf 但佢話mpf同信用卡用户唔當舊客戶嘅 都當用過

唔會啦 問左條transaction用美金交易

BBA好讀過engine太撚多
利申 兩邊都讀過

想問下simply cash同星座卡大家點揀?

啱啱打黎 唔知係咪嫌賠得唔夠
又賠多50usd

why not both ??

再整埋 B 隊 one + , cash back

仲有明星隊 motion

過主啦

payme 有積分或回贈
花旗
交通
富邦
大新
星展
中信
中銀
建行
華僑永亨
上商
渣打

各巴打自己對號入座

咁hsbc呢?

最紅自主獎賞無刷錢包類

大貓好似基本分都冇

上advance拎迎新果啲criteria

17/5 未來人

Citi 張premiermiles終於批左 但個額想點

真係要mark就
八仔一個戶口數
信用卡一個戶口
銀行一個戶口

增值就減信用卡加八仔
找卡數就減銀行加信用卡

btw
作為過來人
八仔d細數就咪mark啦
直接用信用卡個數當一個項目開支

仆佢個街

笑到噴飯

都係嘅
淨係mark增值個數
同下下mark哂啲細數
應該唔會差好遠 頂盡幾百蚊

據我所知citi pm最少要keep 62000 credit limit 先 maintain 到張卡 你究竟點做到

我都想知 渣打批24萬佢批2萬係咩玩法

點樣先批到？夠年薪嗎？

話李徍芯要俾手續費既唔該俾醬油

如果依啲電子銀包要俾手續費即係叫人用返信用卡/八達通

就算無，遲下有埋FPS 仲難生存

我都會Mark數，過來人經驗：

分開兩張八達通用唔同用途
Eg. 個人八達通A &八達通信用卡B
A卡用喺日常買嘢消費
每次買嘢都mark低，例如食飯、買飲品等等
自動增值條數就唔會再mark低

B卡專用嚟畀交通費
Eg. 巴士地鐵小巴等等
每次自動增值先mark數（紅van就另外計）
雖然有時會跨月，但誤差最多都係250蚊，但唔使每次都要mark細數

陰公，我喺冇推廣持自己升咗
冇咗800蚊

算啦 唔教得咁多

其實都夠

基本$5000都要收？

其實google已經講得好清楚

賤咀 人黎

星座卡戲飛收到未

星座銀聯今日都收到了

16收visa
今日 19收埋銀聯了

保險得唔得

手足幾時申請？咩星座

返去睇下信箱有無先

3月12先申請
我fd一出就申 都係同一日收
咩星座有關係咩？
我屬雞

渣打 simply cash 迎新係咪要等成半年先收到

渣打有另一個版面去拎D 回贈 唔會就咁回

我知呀 我想問個一千迎新幾時會入落去 佢寫半年內 但無理由咁耐架

屌你，你係咪收到張假卡？
icbc冇出過一張雞座visa信用卡

果個係現金回贈, 但迎新幾時入落去就第2回事

水皮呀 唔好嬲

請問屬雞同水秤座有咩關係

冇啦啦比人問咩星座唔係幾好意思答
但點都要答D野咪分享下我屬雞GE經歷

星座卡 有冇人打過俾你地對資料？

[url]為多50蚊WC COUPON[/url]

對左三次

分行開兩張有 100 蚊惠康 coupon
同埋用黎食工銀 d 銀聯卡優惠

個銀聯logo竟然冇中文
重靚過HSBC嗰張

安信都冇

OK
但未APPLY 遲D先算

一次都冇
睇黎已經石沈大海

不過彩色柒

堅定流

Mark黎做咩 驚八仔食你錢？

現有客户無上面果啲喎 應該得自動出糧果條數

新客又未用過online/mobile banking又點樣網上申請升級？

係網上打你自己資料會多100 再落分店做手續

應該係咁

新客即係未有戶口，開戶口一定係去分行搞。
未有戶口又如何網上升級advance, 媽， 我好亂啊

我簽夠之後兩個月就收到

我話網上升級無紅色字果啲回贈 得新客户先有

即係出卡之後第4個月就收到？

係囉，我驚我睇錯tnc 比連登仔笑

我睇到舊客戶係無

見到隔籬台有人又問信用咭 PIN code
又係個個答案都唔同
海外碌卡要開海外提款係咪都市傳說黎? 明明 ATM 同 POS 都唔係用一樣嘅網絡

1月出卡 , 4月中收到了

咁你提早好多下，tnc話出卡後5個月
我1月尾出卡 未收到

其實8仔自動增值係咪好多卡都唔計落迎新到架？

咁你咪 4 月尾 , 5月頭囉

最早11月出卡果班 , 2 月中收到啦

通常用香港卡去到外地簽既時候
收銀一碌
部機會問你 pin
收銀問你, 你同佢講冇 pin 就得

我依加應唔應該再試下申請返prestrige 上次無比簿仔佢佢唔批

想問下而家WECHAT 轉帳係會比銀行收現金透支費用?
轉5000$
比銀行收左175$

邊間🤔🙄

中國建設銀行
打去問..佢話wechat個邊話呢個係現金透支...
叫我問番wechat

Wtf 我都係

Diamond 隻字隔得好核突

chargeback code 76 (Visa) / 4846 (MasterCard)
Incorrect Currency or Transaction Code or Domestic Transaction Processing Violation / Correct Transaction Currency Code Not Provided

即係理論上如果你證明到商戶擅自用 DCC 同你碌卡嘅話係可以搵發卡行要求做 chargeback

張pm 我想降到2萬都唔比我降 堅持要最低6萬2 你點做到

我都想知

點解咁既，原來有87000

係咪確認完會變返 full credit

我估係

不過今期PM既迎新無早輪咁抵 得返之前一半咁多

唔係碌10k就機票咩

我有環聯個ac，依加有信用卡reject信上面個free tu report code,但我打完入去佢話我有ac要我登入，但到我登入之後又無位入果個code

我上一輪定上上輪迎新
係有18000分定216000分

碌萬5
夠換2張台灣

依加1萬先1套台灣

但係佢連payme都計就算啦

其實碌萬5 唔難 大家都知點碌架啦 (雖然當時我係真碌卡)
所以先話佢縮左水

係咁 正常

有冇人login唔到DBS個e-banking?
唔知咩事張BWM既資料係omni消失左。睇唔到$DBS又睇唔到available credit balance 發生咩事

正常
夜晚update資料

原來係咁

我喺冰島同荷蘭都用過自助售賣機&自助入油
用ATM個6位密碼全部成功喎

想問你係試過邊間銀行咩卡?

岩岩去美國用自助入油，要入post code 先可以用張卡所以香港卡用唔到。
但車泊街，超市買野都冇問題

你可以打去卡中心改地址
我之前用香港卡想交英國電話費交唔到，之後我改左張卡去英國就交到

990777

3個月

You got the point

冰島油站用恒生enjoy
荷蘭機場locker 同埋麥當勞自助售賣機就用dbs cv

試過係英國簽lv 一開始中銀銀聯要pin atm密碼同全0都唔得
之後同dbs black 唔洗pin

自己睇洗費姐

mark數就唔係怕俾人食多咗錢嘅
雖然唔排除有呢個可能

你唔入pin直接揀confirm就得

試過reject左

銀聯要pin正常 但入atm pw唔得就有啲奇怪

wewa app有得睇迎新簽左幾多真係做得唔錯

可以點證明
上次去台灣, 同hostel講碌港幣, 最尾佢同我碌咗台幣

唔係簽其他國家嘅幣會好啲咩？？

sorry 啱啱瞓醒
應該係同佢講碌台幣，佢幫我碌港幣

得支那郵政先會用依個

伏係邊?

Apps嚟講
安信果個好過9成銀行

綜合我睇咗嘅討論...
1. 首先問清楚有冇 choice 先，因為有啲機係真係出咗單先再揀貨幣
2. 佢係話冇得揀或者叫你圈住個外幣嘅，最好就唔好簽名 (如適用)，喺單打個大交叉，要求即場 void 單再碌過
3. 如果最後都係得 DCC 單，就叉咗個 HKD 銀碼，圈住個外幣再寫句 charge in XXX (XXX 係貨幣 code)
4. 如果係熱感紙而唔係過底紙嘅話，一定要喺商戶存根上面寫，影咗相先再俾返收銀

返單最後都係 DCC 嘅話就開 dispute
我記得睇過 hkcard 嘅討論有人話東亞係好順灘，佢張 dispute form 直頭係好清楚有個 option 係 for 錯貨幣；HSBC 睇落好似係好唔想做 chargeback
如果係大間酒店嘅話，開 dispute 之前可以試下先用 email 要求佢轉返唔用 DCC 先，佢唔轉/轉唔到先開 dispute

Apply ae plat charge 正常係咪應該要收SMS? 幾日都冇

感激

睇嚟因爲東亞會收DCC charge所以會樂意幫你整
HSBC唔收charge 所以唔想咁煩同你搞

如果係喺支國簽而佢話唔識揀/冇得揀，試下叫佢俾部機你撚下
- 有隻機入完銀碼之後有兩三秒會有個 screen 寫住匯率查詢，依個時候試下撳 cancel
- 有隻機要撳完銀碼確定跟住即刻光速撳 cancel
- 有隻機係出完單之後揀 DCC opt-out 再入返張單嘅 number (? 定係之前... 唔記得咗 ) 如果係咁嘅最後應該會出多張冇 DCC 嘅單
好似仲有，不過唔記得晒

Citi Rewards卡真係狗也不屌？

用緊黎交電話費同寬頻費+now

有時去大陸簽銀聯卡，佢都話簽唔到
係咪佢唔受境外卡？

佢好似係超級市場買野都3蚊一里喎

生日月份電訊百貨公司超市8x都用得過既

ccb 今個月當左 cash advance

電話超市百貨卡

可以APPLY 玩埋hsbc premier

上年交保險申請左黎賺迎新, 因為其他卡迎新唔可以簽保險。
前幾日cut左

啲人話可以打去waive返, 佢又唔係個個都係咁喎, 似係個system有問題

頭一年免

其實都係俾$300蚊玩avios

係 好多條款

compass visa今日free app day

應該愈黎愈多卡會咁

遲早冇得玩

正路所有出糧迎新，都係無戶口先好玩
無咁易中招

信用卡未必出比你

你咁講唔合理喎
正常外幣 1.95% 銀行收得嗰 0.95%，DCC 銀碼大啲不特只仲要係收 1%
但係嗰少少錢 dispute / chargeback 嘅行政成本都 cover 唔到啦

星座卡
網上申請: 2張 mcl飛
分行申請: 2張 惠康$50禮券

我有冇記錯
利申: 之前追post睇過下, 想再CONFIRM

比我地賺左千幾二千算係咁

yes
btw 要同時申請兩張

你一講我即check
批咗
我博大霧申請咗張恆地 Visa Signature
(雖然我知冇用 只係試下佢個system)
佢都寫申請已批准
唔知寄張plat比我定真係寄張vs比我

應該wechat出事
唔同銀行都中
需然有Follow

其實一般條款及細則第2.同第4.條已講得好清楚, 2018-06-30前開立advance及獲邀請信升級的本行客戶才符合迎新獎賞。
同埋要2017-07-01至2018-03-31期間持有advance/premier戶口既話就無得玩。
無講過舊客無得玩。

而且佢仲有包假若你是持有個人綜合理財戶口的客戶, 更可以沿用現有戶口號碼。
如果舊客無得玩, 佢宣傳單張根本無需要寫呢句野。

突然醒起
新客網上申請渣打卡連簽名都冇交過，咁第日要交咩申請表嘅話個簽名咪 check 都唔使 check?
咁奇怪嘅

boc上網睇有人中招
但我啱啱check無事

無叫你係申請表簽名果啲, 到你收到卡, 佢封信有個位要你簽名再交返銀行架

無可能唔洗交簽名

一係起身份証副本隔離簽
一係係form簽
一application中間簽過

前兩日用boc旅遊賞VS轉左一皮野

想問你之前大灣區銀鑽係批多張定係升白金

原來又係咁
係咪要寄咗先開到咭同拎 PIN?

我本身係渣打有存款戶口, 申請Simply cash都無要簽名

三樣都冇

你收到卡未先？

未呀
咁我收卡前都係唔好諗咁多

渣打好慢 有聽過漏交野會唔通知一直pending
建議你打上去扮問進度

我申請 i card 時係只出icard一張，冇硬食銀聯
所以係 apply 多張鑽銀

已經收到 SMS 批咗

東亞喺藍田有街霸
匯景 地鐵站出口果到

住西面, 去東面好遠

App真心安信最好
即時睇交易又得
睇月結單又得
迎新簽咗幾多又得
仲要高回贈
又寄返月結單俾你
其他公司真係要學下

Hi佢
就算8蚊里繳費我都伸請黎用
佢唔全Cut 就唔洗搞到無人開又大把走

嚴，但無左繳費5蚊里後降左

其實繳費一年可以繳幾多, 都係broadband/mobile/差餉地租果啲。
佢可以簽保費, 我剛剛申請左, 諗住食迎新